好老實講，唔係黃店就等於可以生存到

一間鋪頭生唔生存到，向來都係取決於老闆嘅營商之道。
當然我哋只會揀黃店幫襯，首選亦只會係幫襯黃店，但唔代表有間黃店唔得，就要一窩蜂去幫襯。

除非，間黃店本身好積極參與運動，出錢又出力，又或者係受到藍絲影響、政府打壓而令生意大受影響，否則我睇唔到有咩原因係要因為你無生意，而打告急牌叫人幫襯。

就等於你喺老人區賣營多一樣，你黃又點，都幫你唔到㗎喎，個老闆應該反省下自己係咪適合做生意

Natural selection 一向係真理。
除非你唔係被自然淘汰，例如我所講果啲因素:
1)為社運出錢出力，間鋪開始support唔到
2)俾藍絲或政府搞，所以做唔到生意
咁嘅情況下，先值得大家一窩蜂去幫襯。

否則，個老闆其實應該盡早摺，長痛不如短痛，因為佢根本唔識做生意。

同樣道理套落去後生仔身上，唔係因為佢係黃，無錢開飯就要幫。
無錢開飯得嚟都要係因為全身投入社運先會幫。
我係黃，我日日做隱青打機0收入，係咪又要幫？

Natural selection 一向係真理。
??????????

就等於你唔與時並進，你俾人淘汰係遲早嘅事。
幫得一時，幫唔到一世

block分化撚，5毛

物競天擇，
汰弱留強，
根據咁嘅道理，
黃絲冇資源冇後台，
係未應該一早收皮返屋企訓呢？
你講嘅係好有道理，
正如雞蛋對高牆，
係未不可為就不為呢？
黃店好多要改善，
你亦可以選擇去邊啲黃店食，
但唔代表其他黃店唔值得生存...

你已經錯左
總之我日日食黃店 藍店幾好食我都唔去

無人搞過佢，都要告急，咁同社運有咩直接關係？

無叫你食藍店，咁黃店入面，你會唔會揀專揀難食嘅去食？

我強調，大家係必須幫襯黃店，但唔係一有告急，我就要衝去幫襯。

的確係好食優先
所以話要積極畀建議黃店

係，唔反對大家任試黃店同俾建議，我只係針對部分鋪頭，掛個黃店名，就係咁叫人去幫襯同打告急牌，實際上又唔見佢有為運動付出過乜嘢。

分化撚屌你

表態都係付出既一種
當然你可以拗付出多與少
但就算藍扮黃 我都好樂意見到全港店舖寫住黑警死全家

你可以話佢消費運動，
但除咗佢地消費運動，
分化撚，失敗撚，熱狗都消費緊運動，
更何況連藍屍廢老都未死光，
一路對付政府，一路清算自己人，
塲運動好快玩完...
到時偽黃店冇晒，
你可以慢慢去幫襯，
如果未俾政府清算晒嘅話...

告急都唔係問題
告急完過幾日又話做唔住就好明顯你質素留唔到客啦
係咁幫依堆低質黃店吊命只會令高質黃店少左人食
最後就全部一齊執

所以分化撚、失敗撚同熱狗全部都應該忽視。

又唔洗睇得咁嚴謹嘅
其實生意捱唔住
唔一定食物質素低或者營運得差嘅
呢個時勢唔易捱㗎
好多出名既老店都要停業甚至執笠
何況未草夠客較新既舖

方便既啱食既咪試一次囉
告急只係一次兩星期左右既機會
俾黃店提升知名度同埋草客
有質素既會草到長期客,長遠真係會有幫助
唔好食既相信大家都唔會返頭
兩星期後打回原型

或者咁講
你未試過又點知佢係咪高質
菜式合口味既咪試一次囉
如果已經知道係低質既就無謂盲撐喇

你唔明樓主講乜

自然唔一定等於正確
唔一定等於好
呢個係一個好易犯嘅謬誤
可以睇下下面呢條台灣YouTuber嘅片

歸根究底
到底咩係自然先
你可能覺得科技好唔自然
話自己黃好唔自然
咁係因為你冇意識下
已經為自然劃左條界

但如果有個外星人
佢觀察緊地球
佢會覺得動物好自然
人類行為好自然

你會覺得唔自然
係因為你有股人類第一嘅優越感
你覺得人類就係與別不同

所以先覺得唔自然
而唔係你表面講到咁
為左變得更自然而發聲

我自己覺得啦
根本自然唔自然就係一條偽命題
唔覺得自己超脫於其他動物
就自然唔會覺得唔自然
以居高臨下思考
太自大

題外話講完

btw,我部分認同你提出嘅做法
但只應係無辦法之下(例如黃營消費者唔足夠消費力消費曬咁多間黃店) 之下先做出嘅決定

因為而家做大個餅
anything but china
anything but blue
會係目前黃圈重心

未壯大就排斥
太早了
本來黃圈就唔係“自然”
(可能唔同區，要付出額外時間， 可能唔係同樣價錢，最抵食嘅野)
而我哋都做左出嚟，唔係咩？
我哋就係要唔自然
就係要班藍店死 黃店救到就救

要為本身so called唔“自然”嘅事物
定義為唔自然然後消滅佢
用返中国果句
未即係用石頭擲自己隻腳